# Cadastro de Alunos
Projeto de sistema de cadastro de alunos, cursos e matrículas de alunos em cursos.<br>
Está sendo utilizado o banco de dados MySQL e desenvolvido em um ambiente Java com interface Swing/Desktop.

##
### Configurações de Ambiente
SO: Pop!_OS (Linux) / Windows 10<br>
JDK: 17.0.6<br>
MySQL: 8.0.32 Community

### Instalação/Configuração
Java: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QekeJBShCy4">Windows</a> / <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kn87QF1mEcY" target="_blank">Linux</a><br>
MySQL: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=DKMrVxtJyUk">Windows</a> / <a href="https://youtu.be/CBK7c1xp-zI" target="_blank">Linux</a><br>
NetBeans: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dmnerOpFj1E">Windows</a> / <a href="https://www.youtube.com/watch?v=SiPJcbrW9K8" target="_blank">Linux</a>

### Acesso ao Banco de dados
Para fazer o acesso ao banco de dados é necessário informar o usuário e senha do banco de dados configurado em seu ambiente, através do arquivo "db_modelo.properties" e renomear este para "db.properties".
